# Làm sao để bạn có góp phần vào project này

## Report issue
> Nếu bạn phát hiện ra lỗi typing hay bất cứ chỗ nào khó hiểu bạn có thể làm theo bước sau

import { Steps } from 'nextra/components';

<Steps>
### Bấm vào nút Question? Give us feedback →

![question & feedback](/contribution/question.png)

### Điền thông tin chi tiết

![create issue](/contribution/create-issue.png)
</Steps>

## Tạo pull request

<Steps>
### Fork project từ gitlab về tài khoản của cá nhân

    ![](/fork-repo.png)

### Sau khi thực hiện thao tác fork, ta sẽ clone về repo đã fork về máy local và tạo branch mới

### Set up và chạy thử repo vừa fork về. 
> **_Note_** : Chạy npm i để cài đặt các package cần thiết cho project

    ```
    npm i
    npm run dev
    ```
### Phát triển code và commit, push lên branch mới tạo

### Review qua content

    Hãy nhớ nhờ 1 hoặc nhiều đồng đội review qua content trước khi tạo pull request. Để đảm bảo content được chuẩn và đúng với mục tiêu của project.

    ![](/meme/have-u-reviewed.jpg )

    Phần viết bài luôn luôn coi người đọc là người chưa biết gì về phần này, làm tài liệu phải thật kỹ càng các bước để viết tài liệu như một số tiêu chí sau: 
    
    - Liệt kê tất cả các khái niệm cần thiết liên quan đến phần tài liệu này 
    - Kiểm tra phần khái niệm này đã được hướng dẫn ở các bài trước chưa 
    - Nếu chưa thì tiến hành giới thiệu những khái niệm những ý tưởng, bằng chữ, bằng file log, bằng hình ảnh, bằng videos etc.. sao cho người đọc nắm được lý thuyết 
    - Vào phần đầu của tài liệu thì nêu rõ vấn đề mục tiêu chính của tài liệu này 
    - Diễn đạt lý thuyết và cho code mẫu và phải giải thích ý nghĩa của từng dòng code bạn ví dụ 
    - Chụp hình kết quả hoặc nhúng 1 IDE online chứa sẵn mã và người dùng chỉ việc bấm nút chạy 
    - Cho 1 bài tập để người đọc có thể luyện tập lại - lưu ý là phải chỉ thật rõ yêu cầu đầu vào là gì đầu ra mong muốn là gì, nếu cần thiết cho hình ảnh và videos 
    - Giải bài này và phải chú thích toàn bộ 
    - Cho 1 bài tập 2 và làm tương tự như bài tập 1

### Tạo pull request vào repo developer-roadmap
    ![](/create-mr.png)

    **_Note_** : Chọn đúng branch mà mình muốn và chọn into developer-roadmap:master

</Steps>


## Hướng dẫn viết file mdx 

| Element       | Markdown Syntax             |
|---------------|-----------------------------|
| Heading  | `# H1`<br></br> `## H2` <br></br> `### H3` |
| Bold         | `**bold text**`               |
| Italic     | `*italicized text*`           |
| Blockquote | `> blockquote`         |
| Ordered List | `1. First item`<br></br>`2. Second item`<br></br>`3. Third item` |
| Unordered List | `- First item`<br></br>`- Second item`<br></br>`- Third item` |
| Code         | \`code\`                     |
| Horizontal Rule | `---`           |
| Link                 | `[title](https://www.example.com)`        |
| Image             | `![alt text](image.jpg)`                  |


| Element                                    | Markdown Syntax                               |
|--------------------------------------------|-----------------------------------------------|
| Table          | `\| Syntax \| Description \|` <br></br> `\| ------- \| ----------- \|` <br></br> `\| Header \| Title \|` <br></br> `\| Paragraph \| Text \|` |
| Fenced Code Block | \`\`\` <br></br> \{ <br></br> &nbsp;&nbsp; "firstName": "John", <br></br> &nbsp;&nbsp; "lastName": "Smith", <br></br> &nbsp;&nbsp; "age": 25 <br></br> } <br></br> \`\`\` |
| Footnote    | Here's a sentence with a footnote. [^1]<br></br><br></br>[^1]: This is the footnote. |
| Heading ID | `### My Great Heading {#custom-id}`        |
| Definition List | term<br></br>: definition                          |
| Strikethrough | `~~The world is flat.~~`               |
| Task List  | - [x] Write the press release<br></br>- [ ] Update the website<br></br>- [ ] Contact the media |
| Emoji | That is so funny! :joy:                     |
| Highlight   | I need to highlight these ==very important words==. |
| Subscript   | H\~2\~O                                        |
| Superscript | X^2^                                      |


## Đóng góp bằng lúa gạo 🤣🤣🤣

![sponsor](/sponsor.jpg)
